<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>自述</title>
    <link href="/2025/05/03/%E8%87%AA%E8%BF%B0/"/>
    <url>/2025/05/03/%E8%87%AA%E8%BF%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="关于《天空》"><a href="#关于《天空》" class="headerlink" title="关于《天空》"></a><a href="https://silenturf.github.io/2024/08/04/%E5%A4%A9%E7%A9%BA/">关于《天空》</a></h2><p>很明显，这是一篇基于丁真形象创作的小说，或者被称为丁真文学。</p><p>24年的夏天，两个月的时间内，全新的丁曲在暑假如泉涌式爆发，继21-23年<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1fV411W7Ss/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=84d2e211fe77fee0d76c7458bf6f0a7d">《Zood》</a><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1UW4y1N79w/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=84d2e211fe77fee0d76c7458bf6f0a7d">《I Got  Smoke》</a><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1N84y1P7en/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=84d2e211fe77fee0d76c7458bf6f0a7d">《烟Distance》</a>三座大山之后不断，有新的高峰被孕育，甚至不停地冲击着海拔的上限：从Relx5、珍珠、雪豹等意象集合成的群体到对做题家的神威降临、达成了“理塘王”的传奇形象，再到如今更关心纸醉金迷、风流背后的悲伤内核、大家们更愿意以少年本身的视角来讲述一个故事，自己的，他人的，或者是社会的。</p><p>这一文化因生来而具备的特殊属性不断扩大、加深着它的内涵，每一次解构只会带来更深远的立意，今天的大家们和明天的“我们”推动着这个文化永远自我革新。</p><p>正如在文末我所说的，经历一个月多，新旧交替，各风格、各大家的共同熏陶之后，我带着自己对“丁真文化”的理解创作出这样一篇文章。而值得一提的是，它的主角并非曾经在三部曲中的那般狂妄、自信的形象，更相似于评论区中常常出现的丁真文学片段，和如<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1tJ4m1T7QL/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=84d2e211fe77fee0d76c7458bf6f0a7d">《死一样的抽过》</a>这类新兴作品所体现、传达的故事和思想，它讲的是一个少年的故事。</p><p>当然，殊途同归，不管是鲜衣怒马，还是失落迷惘，核心终究是少年郎背后的“XXX”。<br>2025.5.1</p><h2 id="关于《摇椅时光》"><a href="#关于《摇椅时光》" class="headerlink" title="关于《摇椅时光》"></a><a href="https://silenturf.github.io/2023/08/17/%E6%91%87%E6%A4%85%E6%97%B6%E5%85%89/">关于《摇椅时光》</a></h2><p>截止于目前，在已发表的文章中，我十分肯定《摇椅时光》是我最喜欢的文章。于是我毫不犹豫地把首页置顶的位置交给了它，同时以它作为散文集的名称——“摇椅时光”。</p><p>对于这件事的过程已经有些模糊了，但是依然能从文字中感受到旧日的温度。内容很简单，不过是摇椅边的小事，但是相比于后面的篇章，我更感动于这平淡的记叙中蕴含的人文情怀：不管是摇椅归属，还是空调开关，其背后的走和留，不仅是人与人的聚散，还是人与故土的离合。</p><p>这便是文章的两处升华点，一是经历上文工整的时间顺叙，在独段进行抒发，既是一方面的总结，也是我所钟爱的由事即理，就事议事而藏理与其后，读者自会不难。另一是于文末，“都是这么操作的”这一句话前后形成的呼应，恰是为文章画上言有尽而意无穷的句号。</p><p>有趣的是，兴许是语气所致，“都是这么操作的”这一句话在表弟刚出口时还引得众人笑，也因此令我印象深刻，能为《摇椅时光》添砖加瓦。于是我更意识到好的文章一定是亲历之后才能有感而发，这可能也是我小说写得不好的原因——我总喜欢写一些空大的事情。</p><p>记得当时创作出这篇文章之后，我开始注意身边的平常事物（或许一并受汪曾祺的影响，当时读过《人间草木》之后我认定他是我最喜欢的作家），并尝试如这一篇文章一般创作出有意思的散文，可惜后来太忙了，文章也没写成几篇。</p><p>希望之后我能有机会苦恼于置顶哪一篇文章，或许那个时候我可以自信地说《摇椅时光》不再是我最喜欢的文章。当然，我的记忆依然愿意留给它一块田地，以回味这段“摇椅时光”。<br>2025.5.3</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>及——论过程</title>
    <link href="/2025/02/08/%E5%8F%8A%E2%80%94%E2%80%94%E8%AE%BA%E8%BF%87%E7%A8%8B/"/>
    <url>/2025/02/08/%E5%8F%8A%E2%80%94%E2%80%94%E8%AE%BA%E8%BF%87%E7%A8%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<audio controls>  <source src="/audios/过程.mp3" type="audio/mpeg"></audio><p>&emsp;什么是永恒？<br>&emsp;永恒是期望，我们无时无刻盼望着永恒。时间是无情的长流，剥离了浮和沉。悬浮的一切无情地逐流远去，沉没的一切被无情地冲刷和掩盖。但是有情的人类注定不愿臣服于无情，于是盼望着名为永恒的力量作中流砥柱。<br>&emsp;什么能永恒？<br>&emsp;顽石般固执抵挡不了时过境迁的蹉跎，劲草般蓬勃抵挡不了地老天荒的零落。自然尚有海枯石烂之时，脆弱的生命谈何永恒？<br>&emsp;从未有停下亦或倒退，千千万万的孤帆在长流之中远去了，交错过之后又分离了。有朝一日，你的小船将超越了所有在你之前的帆船，你回头却发现与他们的距离如此遥远，犹如海中的一座又一座孤岛，在永远的停滞中逐渐化为一个亮点，你只能回头望见，却无法触及了。对于多少的人们，你又将是他们眼中的亮点呢？<br>&emsp;万物终有消逝之日，万物皆在消逝之中。<br>&emsp;而你能抓住什么呢？枯萎的花朵无法用双手的温度重现鲜活，垂老的人们无法用拥抱的力量重回少年。总是拼尽全力，才能在庆幸之中抓住稍纵即逝的绚烂。而后呢？火花熄灭，一切重新归于黑暗与平静，只留下分不清虚妄与现实的我们。待到消逝之后，抓住的也不过一把细沙，不必到风吹而流逝。<br>&emsp;难道希冀终作泡影，不过是自作多情，黄粱一梦？<br>&emsp;或许直到你触及褪色后的花瓣，抚摸焦黄的相片之后，才会明白——<br>&emsp;记忆便是永恒。<br>&emsp;一切是止不住的凋谢，可是你曾见过花朵绽放；一切是停不下的衰老，可是你曾见过青春歌唱。“有的人死了，他还活着”，血肉的消亡从来都不是终点，遗忘才是真正的消逝。记忆的相册又翻一页之际，你所紧握着的亦可放手，如蒲公英般自然的随风四散。当你真正超越一切，在船帆之下感到孤寂之时，回头望去，将会是漫天星辰，凝结在永恒的时刻。<br>&emsp;于是在漫长的旅途中，没有开始，没有结束，只有过程。<br>&emsp;在你所知的过程中，一切都是永恒；在过程外你所不知的地方，散落的你也将是过程中的永恒。  </p><blockquote><p>“离开世界之前，一切都是过程；<br>活着不难，最难的是做人；<br>在移开的眼神里，代表着默认；<br>这一切过程，我们曾经爱或恨。”     ——《过程》蛋堡</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>世论天下</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>天空</title>
    <link href="/2024/08/04/%E5%A4%A9%E7%A9%BA/"/>
    <url>/2024/08/04/%E5%A4%A9%E7%A9%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“ཁྱོད་བདེ་མོ།ངའི་མིང་ལ་ཀི་ལེ་མེ་ཟེར།ངའི་རྟེའུ་ཡི་མིང་ལ་མུ་ཏིག་ཟེར།”</p><p>“嘶。”<br>上海的夜空很黑，看不见几颗星星。<br>“呼。”<br>他想起然日卡的夜空也很黑，但是天空中的星星却很多。<br>男孩拿出手机，想给女孩发条短信。<br>他卖力地打完字，才想起大山里没有手机。<br>他开始翻箱倒柜。<br>烟弹。<br>充电器。<br>钞票。<br>更多的烟弹。<br>他终于翻出两张落灰的纸，他拿起一支笔开始写信。<br>汉字真的好难写。<br>他想不起来怎么写了，只感觉头部是充血般的痛。<br>他下意识地想找出《新华字典》看一看，<br>他没有看见字典，但他看见了边上的手机。<br>一声沉重的嗤笑。<br>他开始搜索每个字的笔画，<br>他感觉眼睛是酸涩的疼痛。<br>他想休息一下，于是他放下了笔杆，拿起了烟杆。<br>“咳咳。”<br>烟雾被吸进肺中，像轻柔的棉花填充着男孩空洞的躯壳。<br>“咳咳。”<br>男孩又回想起他第一次抽的经历。<br>那同样是一个很黑的夜。</p><p>“什么都不会吗。”<br>“连服从都不会吗。”<br>从来到上海的第一天开始，他就没有再度过一个完整的夜。<br>他是牢笼的孤猴，<br>他在舞台上做着木偶的拙劣演出，他在舞台下看着人们的口诛笔伐；<br>他是地狱的囚徒，<br>他在屏幕前卖弄违心的笑脸，他在屏幕后经受上面的训斥。<br>他不止一次地望向天空，<br>他看不见曾经的星星闪烁，他只看见酒吧的灯光跳动，<br>他看不见格聂山上的云雾飘摇，他只看见嬉笑声下的烟雾缠绕。<br>他不止一次地环顾四周，<br>他看不见曾经的女孩红颜，他只看见富人的崩坏笑脸。<br>他看不见然日卡村的花草繁盛，他只看见纨绔公子的沾花惹草。<br>“来一根吧，没事的。”<br>他摇头，喉咙里窜上来一股冲动，脸上却还是笑容。<br>他打开手机，<br>网上尽是各种各样的谩骂声和尖锐抗衡的争吵声，<br>他关掉手机。<br>他讨厌上海的夜晚，他也讨厌自己。<br>他想念雪豹的呜咽，他更想念女孩。<br>“真不来一根吗？”</p><p>他不知道那段视频是从哪里来的，他只知道这个世界好像更吵闹了，<br>他又被骂了一顿，被关在房间里。<br>只有他自己。<br>他悄悄摸出一块铁，<br>用手反复摩挲着它。<br>他想起太阳从格聂山边落下，<br>雪豹发出嘹远的咆哮，<br>他听不见雪豹的声音了，<br>只听得到脑海中有个声音告诉他：“抽吧，这里只有你自己。”<br>过肺的温柔，<br>恍惚的梦。<br>他好像看见前面有个女孩。<br>她牵着一匹小马。<br>“ཁྱོད་བདེ་མོ།ངའི་མིང་ལ་ཀི་ལེ་མེ་ཟེར།ངའི་རྟེའུ་ཡི་མིང་ལ་མུ་ཏིག་ཟེར།。”</p><p>“初次见面，我叫咯来美。”<br>他还记得她脸上的笑颜。<br>那时的他虽然并不识字，也拥有体验一见钟情的权利。<br>咯来美是一个活泼的女孩，笑容清澈；如出水芙蓉，天然去雕饰。<br>珍珠也是一匹白色的小马，毛发明丽；如云端积雪，千万梨花开。<br>“这是我的小马，他的名字叫珍珠。”<br>女孩很热情，男孩很腼腆。<br>草原上，云卷云舒，风吹悠扬。<br>马背上，男孩女孩，天真飘荡。<br>“你的小马叫什么？”<br>男孩好像想到了什么，停顿了几秒<br>“我没有小马。”<br>男孩的脸涨得通红，似乎有点不服气。<br>“我骑的是雪豹！”<br>他想起了夜里常闻的雪豹呜咽，憋了半天补上一句。<br>“真的吗？能骑来给我看看吗？”<br>女孩做很惊讶的样子，眼睛里像跳动着格聂山顶的星星。<br>“当然可以！”<br>“好，那我们还在这里见面。”<br>女孩又露出清澈的笑容。</p><p>男孩很后悔，但是他更好强。<br>真的要去找雪豹吗？<br>他想起了夜里听山林中雪豹哀嚎时的惊慌，忆起了白天听大人讲雪豹故事时的恐惧。<br>真的敢去找雪豹吗？<br>他想到了小马珍珠在阳光下的白鬓，想到了女孩在马背上的笑颜。<br>真的得去找雪豹啊！<br>他带上了一条马鞭和几块石头，独自往山上走去。<br>他穿过了一片又一片草地，<br>他翻过了一座又一座高山，<br>他渡过了一条又一条溪水；<br>却没有看见雪豹的身影，没有听见雪豹的声音。<br>“找不到嘛。”他感到疲惫而焦虑，但是心底又有一丝悄悄的欣喜。<br>真的还去找雪豹吗？<br>在他心力交瘁并且内心反复斗争难以定夺之际，他听见了一个声音。</p><p>“嗷呜。”<br>他忽然有些警惕地看向四周，手中的马鞭不自主的握紧。<br>他想起大人们曾说雪豹是我们的动物朋友，是不会轻易伤害我们的。<br>可是奔袭于山峦之上、纵横于群峰之间的“雪山之王”真的有这么亲人吗？<br>“嗷呜！”<br>一只雪豹从山上的树林中跳了下来，金黄的双眼射出清冷的寒光，如同锐利的冰剑就要穿透男孩的身体。颤动的下颚发出细微的声音，如同噬骨的饿狼就要发起袭夺之势。<br>男孩感觉自己的呼吸瞬间变得急促，大脑飞速运转，努力回忆大人们常说的话。<br>“遇到雪豹时，不要慌张！”<br>“和它保持距离，面对着它缓慢进行移动，尝试寻找到一个能自保的地方。”<br>但他很快发现：<br>这些措施都是告诉他如何逃跑的，却从未有人告诉过他如何抓捕雪豹！<br>他更用力地握住手里的马鞭，紧张地看着前方的猛兽，观察它的动作；一边用余光留心后边的环境，缓慢地向后退去。<br>阳光稀薄、寒风凛冽。<br>茫茫雪原似乎冷得凝固了，但是汗水却不断从男孩的发烫的额前滑落。<br>他注意到面前雪豹身上的黑色斑环轮廓不是十分清晰、与灰白的毛色似乎交杂在一起，并且它的攻击意图也不是特别明显，似乎还在观察前面的两脚兽战斗力如何。<br>看来并不是经验丰富的老猎手，只是初出茅庐的小将。<br>男孩稍微松了一口气，暂时应该没有性命之忧。<br>但是接下来是抓还是逃？这依然是一个严重的问题。<br>抓？自己没有抓捕的经验，没有万全的策略，也没有精良的装备；贸然进攻必定出事。<br>逃？自己说好了要给女孩看雪豹的，而且从下午到黄昏走了这么远，怎么能这样前功尽弃？<br>他又陷入了两难的纠结之中，<br>他一边与雪豹周旋、拉扯，一边思考行动的方向。<br>黄昏的夕阳走得很急，不一会儿就不见了踪迹，只剩一片余晖供人留恋。<br>雪原之上，一人一豹仍在对峙。<br>男孩注意到天色渐晚，眼前的光景已有些模糊；<br>他也注意到雪豹的肌肉紧绷，目光尖锐；似乎已经不耐烦，准备出击。<br>没办法了，必须得逃！</p><p>天空已经是瑰丽的暗紫色，风声啸肃，隐约之中似乎还夹杂着雪豹的悲鸣。<br>他也不清楚自己是怎么逃出来的。<br>他只知道这是自己有生以来最激动的一次奔跑；<br>甚至是最自由的一次奔跑。<br>可是心底还是有一丝苦恼：<br>“雪豹的事该怎么办呢？”</p><p>“呼。”<br>一片朦胧中，男孩写完了信。<br>他拿起信纸端详一番，<br>字迹是有些潦草了，<br>不过只要能看懂就罢了。<br>他用手翻转着水笔，下意识攥成了四指握住的姿势。<br>是握马鞭的习惯还是握烟杆的习惯？<br>他懒得细想了。<br>“嘶。”<br>正在搜索如何寄信，他却突然想起女孩不识汉字。<br>“呵。”<br>又是一声沉重的嗤笑。<br>已经同化城市的行为了吗，<br>看来是又要重写一遍了。<br>“咦……”<br>像是很用力地一口。<br>“唔……”<br>他望向窗外，<br>记得刚来上海时，夜空也是这样的黑。</p><p>“说话都说不清楚。”<br>“文化水平有待提高。”<br>“讲的什么东西，听都听不懂。”<br>已经是两三点的深夜，街道上偶尔传来汽车的轰鸣声。<br>男孩吃力地翻看着字典，<br>他揉揉眼睛，感到酸涩的疼痛。<br>他费尽心血地写下歪歪斜斜的几个字，<br>随后靠在椅背上望着头顶发热的灯，<br>忘记多少个夜晚了，<br>学汉语终是没有藏语那样亲切。<br>“ཁྱོད་བདེ་མོ།ངའི་མིང་ལ་ཀི་ལེ་མེ་ཟེར།ངའི་རྟེའུ་ཡི་མིང་ལ་མུ་ཏིག་ཟེར།。”<br>他黯然地默念了几遍。<br>他有些怀念在然日卡的生活，<br>虽然朋友不多，大多是自娱自乐的恬静和天真；<br>也比如今与这些嘻嘻哈哈的大家伙们待在一起安心。<br>他不知道拨开金银珠宝的光芒之下，<br>这群人究竟是怎样一群动物。<br>“动物朋友”？<br>找它们不过是为了完成任务罢了，<br>就像当初去找雪豹一样。<br>他感觉疲倦，好像外面的光照不到他的眼里。<br>他伸手掏向裤袋，手指触碰到了那一根冰冷的铁棍。<br>不知是何人放进来的，<br>不知是何时放进来的，<br>不知是何地放进来的。<br>他把它握在手里，凝视着外面路灯上的光，<br>“这回溜爽了。”<br>“溜大了。”<br>他回忆起那群人吞云吐雾的样子——<br>手里也拿着一根这样的棍子。<br>浓烈的烟雾好像格聂之巅的云影——<br>却更腥臭，掩盖了香水的艳气；<br>却更浑浊，蒙蔽了背后的眼睛。<br>——究竟是怎样一种感觉呢？<br>他四下环顾，<br>斟酌，又斟酌；<br>颤抖，又颤抖。<br>手里的铁棍渐渐烧红的热。</p><p>又是两三点的深夜，街道上罕见的静。<br>男孩吃力地滑动着手机，<br>他发现自己竟有些淡忘藏文如何了，<br>——多想也只有头痛；<br>他打开手机进行翻译，<br>瞬间完成了。<br>他一字一句地书写，<br>脑海中有个声音告诉他，翻译结果似乎有些问题；<br>可他纠不出对错了，<br>他也不在意对错了。<br>“唰唰，唰唰”<br>他如释重负地瘫倒在椅子上，伸手摸索着什么：<br>找到了。<br>“嘶。”<br>遗忘的苦痛，<br>“呼。”<br>他望向窗外，<br>天空已经亮起一抹微紫的浅红。</p><p>天空之中，紫红的光影逐渐暗淡，黑色的油墨悄然晕开。<br>男孩疲惫从山上走下，走向家中，“雪豹的事该怎么办呢？”<br>他很纠结。<br>无意之中——<br>“咔嚓。”<br>饭后，他走出房门望向模糊的格聂神山，上面似乎有几个跳动的星点。<br>他很苦恼。<br>黑暗之中——<br>“咔嚓。”<br>次日一早，他带着牛群走向草场，他看着眼前的牦牛出神。<br>他很烦躁。<br>悄然之中——<br>“咔嚓。”</p><p>“ཁྱོད་བདེ་མོ།ངའི་མིང་ལ་ཀི་ལེ་མེ་ཟེར།ངའི་རྟེའུ་ཡི་མིང་ལ་མུ་ཏིག་ཟེར།”<br>他边走边回想着那天的场景。<br>回到家时，狭小的房内坐着几个奇怪样貌的人。<br>见他回来，所有人都起身招呼他过来，<br>诧异间，他也十分不自在。<br>“这是走出大山一个很好的机会，而且我们能保证他一定会很有热度。”<br>大人们继续交谈，偶然有开朗的笑声。<br>“我们会给他很好的资源，你们有什么要求我们也能尽力满足的。”<br>他还在想雪豹的事情。<br>回过神时，似乎已经过了蛮久。<br>他听见有人问他：<br>“你愿意和我们去大城市吗？过去之后我们会满足你所有愿望的。”<br>他用清澈的眼神看见面前陌生的脸，<br>“你们能帮我抓雪豹吗？”</p><p>始作于2024.7.13，结束于2024.8.4，谨以此文感怀所有“人民真正热爱的艺术”</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>理想现实</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>实数&amp;虚数</title>
    <link href="/2024/07/12/%E5%AE%9E%E6%95%B0-%E8%99%9A%E6%95%B0/"/>
    <url>/2024/07/12/%E5%AE%9E%E6%95%B0-%E8%99%9A%E6%95%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;盛夏的阳光炙烤大地，尖锐的蝉鸣响彻天空。我背着包匆匆回到家中，开门时，表弟一家已经到了。<br>兴许是太热了，我感觉有些头晕。<br>&emsp;不过我却注意到一个不认识的女生，她穿着粉色的校服，脸是一种清澈的美。<br>&emsp;看到她时，我就感到心底有一种很强烈、很奇怪的感觉。<br>&emsp;大人们见我回来便呼我过去，说这位是朋友家的，他们经过时正好碰到她下课就接过来了。我和她简单招呼一番，大概就算是认识了罢。<br>&emsp;应该是年级相同，她对我很开朗。<br>&emsp;她的数学倒是很好，暑假也在上市里的数学课，这大概是她穿校服的原因了。她说她在梧桐上学，我在脑中思索一番却想不起相关的记忆了。<br>&emsp;她忽然问我年段中我的朋友w是否和我同班，我答没有，也奇怪她怎么知道w，她说w也在市里上课，这倒是不奇怪了。我笑道w的数学确实是很好，年级中没有几个比他好的，她却忽然把脸凑到我边上说：“你的数学不也很好嘛，我觉得你比他更好！”我的脸瞬间地通红，大概不是因为受到了别人的极高的褒奖，而是因为她的脸离我的脸非常之近。<br>&emsp;一种很突然的感觉，不只是惊吓和害羞，一种异样的感觉，一种从未有过的感受。<br>&emsp;阳光映在她清秀的面庞上，她确实很漂亮，言语难以形容的漂亮。<br>&emsp;她或许看我被吓到了，便笑起来，一种无法形容的笑，很开朗的笑，很活泼的笑，很明媚的笑。<br>&emsp;我有些拘谨和尴尬的笑了笑，她可能看我很紧张，就从包里翻出一道题让我看看，是一道排列组合的题：“梦境中所形成的事件及场景来自于人们已有的认知以及记忆，从五个记忆片段中选择三个片段按顺序拼接组成一个梦，共有多少种拼接方法？”<br>&emsp;题很简单，题目倒有点意思。但是排列组合的知识大概是两年前学的了，长期无用又有些遗忘，我也不是很确定自己的答案。于是我思索几秒，问道：“5A3还是…..？”恰巧这时表弟拿了三瓶饮料过来，她只笑着跟我说答对了，便转过去接了饮料递给我，5A3还是5A5的疑问被中断了，我又不便再问，只好自己看着那道题发愣，努力回忆相关的东西。<br>&emsp;七月真的很热，阳光没有停息地照耀了一整个下午。<br>&emsp;&emsp;∵e^ix&#x3D;cos x+i sin x<br>&emsp;&emsp;∴e^i(a+b)&#x3D;cos(a+b)+i sin(a+b)<br>&emsp;&emsp;  e^ia·e^ib&#x3D;cos(a+b)+i sin(a+b)<br>&emsp;&emsp;  cos a cos b-sin a sin b + i(sin a cos b+sin b cos a)&#x3D;cos(a+b)+i sin(a+b)<br>&emsp;&emsp;∴cos(a+b)&#x3D;cos a cos b-sin a sin b,sin(a+b)&#x3D;sin a cos b+sin b cos a<br>&emsp;她看到我之前在白板上用欧拉公式推导两角和公式的过程，忽然问我最后一步是怎么做出来的，我想了想说：“两边相等，所以实部等于实部，虚部等于虚部吧。”她又问实部和虚部之间不会因为运算产生联系吗，我应道：“不会吧，就像之前有理数和无理数那种一样。”她忽然有些悲伤地说道：“实数和虚数之间确实有难以跨越的界限啊。”她接着又和我聊起实数和虚数。<br>&emsp;说起虚数，她倒是挺有了解，她很有兴致地跟我说道从人们在很早就发现了虚数——负数的平方根，但是因为其没有意义所以并不被认同其存在。17世纪，笛卡尔给出“虚数”的名称时本意就是虚构的东西，与实数相对。但是看似完全相反，相对的二者组合在一起却也诞生出了称得上最完美的欧拉公式呢。<br>&emsp;“相对而相生，数之间的联系就是这样复杂而神秘啊。”她感慨道。突然，她又把脸凑到我面前问：“你知道导数和洛必达法则吗？”<br>&emsp;我又被她吓了一跳。<br>&emsp;她似乎很喜欢把脸凑到我面前，我感觉这样偏亲密的举动对于两个相识不久的人有点奇怪，但是事实上她的身上确实有一种让我无法拒绝、无法抵抗、无法忘记的魅力，足以让我忽视其他考虑的魅力。<br>&emsp;事实。？<br>&emsp;我欣然接受这种亲密。<br>&emsp;我欣然享受这种亲密。<br>&emsp;我又忽的一阵头晕，恍惚之间。我感觉我好像和她牵着手走在一起，身边是其他朋友，我们说着笑着走在路上，我感到我的身旁和我的手上有一种特别的温暖。不同于热量的传递那么简单，是一种让我不愿松手的温暖。<br>&emsp;像她的笑容，像她的魅力一样的感觉。<br>&emsp;我真想握着她的手走下去，走到永远。<br>&emsp;我不清楚此时我和她是什么关系，说真的我不在乎这些有的没的，我只是非常享受和她在一起的每一刻，当然如果那种关系能让这种时间长一些的话，<br>&emsp;我当然会很在乎。<br>&emsp;我环顾四周，看建筑和附近的人们好像是在学校中，可我又诧异学校中似乎没有眼前和脚下的高楼。我想我可能是出现幻觉了，毕竟她怎么会在我的学校里。<br>&emsp;她怎么会在我的身边。？<br>&emsp;又是一阵晕眩。<br>&emsp;我非常想尽力遏制住晕眩的症状，想看清周围究竟是怎样的一种情况，一片刻的纠缠过后，我终于醒过来了。<br>&emsp;我怎么醒过来了。？<br>&emsp;原来是一场梦？我忽然很努力的闭上眼，又倒下去，企图再次回到梦境中，再次遇见她。<br>&emsp;可惜我已经醒过来了。<br>&emsp;我又忽的一阵头晕，我以为是睡意重回了，甚至有一丝欣喜。<br>&emsp;可惜并不是。<br>&emsp;可惜晕眩之后，我对她的记忆甚至模糊了几分。<br>&emsp;想到我可能再也见不到她了，是一阵剧烈的失落和沮丧。<br>&emsp;心如空楼。</p><p>&emsp;没有虚数的话，实数就不是复数了。</p><p>&emsp;作于2024.7.12以纪念2024.7.9夜</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>理想现实</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>云</title>
    <link href="/2023/09/23/%E4%BA%91/"/>
    <url>/2023/09/23/%E4%BA%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;——“应是天仙狂醉，乱把白云揉碎”<br>&emsp;你有抬头看过天上的云吗？<br>&emsp;你有好好看过天上的云吗?<br>&emsp;云，大概是很常见的。兴许从地球形成不久就出现了。云也大概是很奇妙的，不同的人眼中是不同的模样。在诗人眼中，云是相识相知，可以敞开心扉尽情交谈的挚友；在画家眼中，云是自然艳丽画卷上浓墨重彩的一笔。在旅者眼中，云是美丽风景；在科学家眼中，云是水汽凝结。在程序员眼中，云是数据共享池，是当下的“版本潮流”；在游戏玩家眼中，云则是能带来快乐的乐子。<br>&emsp;前文写到“浓墨重彩的一笔”，必会有人觉得矛盾，生活中最常见的不过白云，白云怎么可以称作是“浓墨重彩”呢？纯白的颜色似乎和“浓墨重彩”毫无关系。那大概是你看得不够全面了，常见的天空是什么颜色的？晴朗明空是悠闲的浅蓝，迷朦大雾是浓重的灰暗，日落傍晚是艳奇的红紫，寂静深夜是深邃的黑蓝。众所周知，有一种写作手法叫做“对比”，指的是把两个事物或者是一个事物的两个方面放在一起比较。说到这里，你大概明白这个“浓墨重彩”是怎么一回事了，极度的纯白在多彩的背景之下，反而成了最显眼、最厚重的一部分。<br>&emsp;云离我们近吗？大概是很近的。近得不像看起来这样远。云肯定是不如太阳离我们这般远的，倘若你登上一座高山，你会发现云离你如此之近，仿佛环绕在你的身边；伸手摸摸，你不会感受到什么，只是一些湿冷的水汽罢了。而相比于云，即使你登上几万米的高空，太阳看起来还是一样远。<br>&emsp;云离我们远吗？大概是很远的，远得不像看起来这样近。和地面上的事物相比。云又离我们如此远了。或许在你的印象里，30层的楼房已经是极高了，可如果你登上楼顶，云看起来还是一样远，这样的远近关系是如此奇妙，如此具有哲学美感啊!<br>&emsp;但可能有人会说，这不就相对论吗？30层楼高一百米左右，云的高度二千五百米左右，太阳离地球是1.5亿千米，远近关系不是显而易见？谈何的”哲学”？不过，感性即然存在，就一定有它的道理。倘若这是个绝对理性的世界，那未免太极端、太无聊了。那时哲学或许就不存在了，那些作家和评论家可能会全部失业，对云的解释也仅剩“水汽凝结”了。<br>&emsp;2023.9</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>摇椅时光</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>摇椅时光</title>
    <link href="/2023/08/17/%E6%91%87%E6%A4%85%E6%97%B6%E5%85%89/"/>
    <url>/2023/08/17/%E6%91%87%E6%A4%85%E6%97%B6%E5%85%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;老家的餐厅有一张摇椅，记不起是什么时候放在这的了。竹条编成的椅面，坐上去很是舒服。小时候爱坐这张摇椅，但是老家人多，很少有机会坐；这张摇椅大概是堂哥堂姐的专属。<br>&emsp;忙中的闲暇回来看看老家，人很少，只有表弟在。我来得晚，表弟来得早；讲究先来后到，于是摇椅归他坐，似乎很是个道理的。表弟和我一起打游戏，下午的时光就在我们的声音和摇椅的嘎吱中过去了。<br>&emsp;傍晚要外出，问表弟关不关空调，“不用关，晚上还要回来的”于是只关了灯，“都是这么操作的”他如此说道。空旷清冷的房间，只有摇椅的余波还在嘎吱嘎吱。<br>&emsp;第二天早上，堂哥来了。堂哥年长，我和表弟年幼，讲究年长为尊，于是摇椅归堂哥坐，似乎也是这么个道理。我们仨一起打游戏，上午的时光就在游戏的音乐和摇椅的嘎吱中流过了。<br>&emsp;下午的时候，堂哥和表弟一起走了。现在不管按什么道理，摇椅总该是我归坐的了。于是我躺靠在摇椅上；嘎吱，嘎吱。我总算是坐上了期盼的摇椅，可是空旷的房间静得凝固，只有摇椅的嘎吱为时间演奏苍白的背景音。似乎没有人陪我度过空白的时光了。孤独的游戏和无趣的视频只会带来神经的刺激，得不到的是内心的宁静与自适。<br>&emsp;坐不上摇椅时，期盼着坐上；可真正坐上了，又期盼着坐不上了。<br>&emsp;忙中的闲暇总不会太长，匆匆的几日又要离开。离开之后，老家大概是没什么人了，于是餐厅开了几日的空调总算关了。无人的房间，摇椅的余波慢慢散去，终于静得什么都听不到了。<br>&emsp;房间里的冷气随着摇椅的余波一同散去，热力又回到原始的夏天。对于夏天的空调来说，有人来便开着，无人时也关了。这个道理似乎是很常见的，对于摇椅好像也一样，彻底散去了余波，摇椅又只是孤寂的待在角落。我无端想起来一句话：“都是这么操作的”。<br>&emsp;2023.8</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>摇椅时光</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
